童真系列：黃綠醫生與糊塗病人

係 各位網友
呢個故仔就叫做黃綠醫生與糊塗病人喎！

咁話說好耐之前啦，有一個人佢成日食錯嘢病嘅，當佢病咗嗰陣就會去睇西醫，以前有啲咩病痛食幾粒西藥就解決到㗎啦。
但係有一日，個西醫師話佢要移民走人，跟住推介佢去睇一間中醫。
佢心諗，既然個西醫師推薦得，而且又覺得睇中醫幾好，所以之後就轉咗睇中醫啦，一開始佢覺得個中醫師都幾好，個中醫師仲吩咐佢飲多啲涼茶調理身子。

過咗幾年，有日佢想煲廿四味畀自己飲，點知佢唔小心落重咗藥，搞到煲涼茶有毒，佢飲完就病咗要去睇中醫。
個中醫師見到個病人病病地，就畀啲藥佢食，等佢嘔返啲毒涼茶出嚟，然後畀啲嗎啡佢食，等佢舒服返啲。
但係佢病好之後唔單止冇停過食嗎啡，反而越食越多，仲上埋癮添，最後搞到佢身體嘅免疫系統越來越差。

過咗好耐，有日佢見自己有幾聲咳，又自作主張自己煲涼茶飲，呢次雖然佢冇落重藥，但係佢用咗隻污糟碗嚟裝涼茶，連病菌都飲埋落肚，搞到自己又病咗。
呢次同上次唔同，個中醫師為咗證明中醫好過西醫（若果個病人要嘔返啲涼茶出嚟先會好返，未證明咗中醫唔夠西醫好囉！），所以呢次個中醫師乜都唔做，以為過一陣個病人就會好返。
就喺呢個時候，佢身體裏面嘅免疫系統開始攻擊涼茶裏面嘅病菌啦，呢個過程令到佢越來越唔舒服，所以佢不斷食藥，希望遏制免疫系統。
但係免疫系統唔認輸，反而越變越強，希望殺晒啲病菌。
個中醫師見到勢色唔對，個病人醫極都醫唔好嘅，最後決定俾杯砒霜個病人飲。
佢最後變咗做植物人，但係佢心裏面仲係好多謝嗰位中醫師，以為中醫師醫返好自己。
而個中醫師之後畀人釘咗牌，但係佢仲死雞撐飯蓋，話：「我點醫病人，關你哋咩事？」
（本故事純屬虛構，如有雷同實屬不幸。）

蕭生快啲讀我呢篇嘢啦

still waiting for 蕭生